希望大家唔好將社會上受返黎嘅氣發洩落父母身上

喺香港呢個地方長大，好多人價值觀不知不覺被扭曲

眼見人哋父母可以幫個仔女出錢出力，你會覺得自己父母比唔上人係垃圾

學業/工作/生活壓力大，你會覺得留喺屋企一無所知嘅父母嘅提點好煩

父母被tvb新聞帶風向，你會好嬲覺得社會局面係由父母呢類人一手造成

但若果父母已經將你養大成人又唔會點逼你交家用，若果父母每次同你爭拗嘅出發點只係改善你嘅作息健康/你嘅個人手尾

你對父母把尺又可唔可以寬鬆啲呢？

「人類最大錯誤，對外人親切有禮，而對家人尖酸刻薄」

睇到呢度覺得我講緊你嘅話，無錯我應該係講緊你

我係個壞榜樣嘅仔，亦係個壞榜樣嘅呀哥，唔識處理你哋嘅衝突

但係希望你唔好再衝動講出「關你撚事」「窮就當初咪生啦」「人哋父母XXX你XXX」之類嘅說話，試吓畀啲耐性同呀媽相處

希望你睇到

好彩不嬲都孝順

推

睇到你post我突然諗起細個我阿媽揹住我細妹拖住我出街個畫面

不過我哋都錫佢
無咩爭拗

咁我老竇老母係藍絲呢

私了佢

講得好！同意樓主

個人覺得上一代好多只係因為無知被tvb帶風向
如果唔係會落街斬人/報狗拉自己
其實避談/唔深入討論就得

但如果你老母係林鄭/高官 直接影響住成場抗爭就唔同講法

樓主點睇同一個老母生但待遇差天共地？

如果你唔抱有想改變佢嘅心態

其實真係無乜所謂
大不了聚埋唔講呢方面
我知咁講實有人唔鍾意
不過如果佢堅持唔變
屋企就一定無日安寧

佢改變到又唔代表香港改變到
二百幾萬香港人又唔會遂個上門多謝你
有咩謂

唔知你情況好難一概而論

我細佬妹都覺得呀媽剩錫我，但只係因為我有耐性溝通好多時根本唔會嘈交，同埋有時只係畀完家用老母心情好

我愛老母 雖然今日躁過佢底

岩.以前我都係門口狗.
但係老母年紀越大.先識孝順..會同佢講多D野..

但係問題係我對我媽親切有禮，有求必應，我媽對我尖酸刻薄，點計先?

我媽叫我幫佢手，我幫佢手，但係佢會以“幫手幫得不夠誠懇”，同埋 “唔想幫手”(但係做好晒)發我脾氣。 仲會話如果你再係咁冇誠意幫我我就叫人地個女幫我啦。

天下大把有不是之父母
希望你明白有d做仔女嘅人嘅難處
唔係個個咁幸福

大把年輕人比藍絲父母趕出街，2020仲走返大愛回頭路？唔好玩啦師兄，洗唔洗唱多首 今天我 感化佢地丫？

父母被tvb新聞帶風向，你會好嬲覺得社會局面係由父母呢類人一手造成

ture

但窮都生 的確係害人

即係你覺得社會搞成咁佢哋冇份造成？

如果父母對你好 你孝順返就應份
但你父母對你唔好嘅真係咪撚客氣喇

邊個係你呀爸呀媽係邊個你冇得選擇
但你對佢地嘅態度應該要由自己分配

笑死 轉返轉 當我垃圾桶

諗下納粹軍要你老豆老母交你dead body 出黎個陣佢地會有咩反應就得

我就相信香港大把為人父母既會為左香港政府親手殺死自己仔女

人哋#7咪叫你私了你老豆老母囉

懶係set個氹比樓主等其他人圍剿佢咁

P牌正評唔到
當初決定生仔 就預咗要養大
唔明點解有啲人覺得養大個仔就好偉大
覺得咁辛苦咪唔好生囉
講得難聽啲 從來仔女都冇求過父母生自己出嚟

仲有就係 大把父母出面受完氣發落個仔度啦

（預咗比人鬧）

唔識答你咪直接講囉弱智仔

成日細個父母無錢嘈交 然後就發洩落仔女到 日日家無寧日

無知都可以俾你講到咁正面
事實係佢地唔去求知
大把中老年人都諗得好通
自己有問題賴tvb?
每個年代都有on9同弱智，你父母就係佢果個年代果批

事實
自己冇做好預備
然後話自己搵錢少辛苦捱大乜乜乜
換個角度諗
個仔又唔慘咩？

事實點解覺得要俾人鬧
大愛傳統撚先將「孝」捧上天
嗰個人個家庭背景都唔同
拎住一把尺鼓勵人人都做孝順仔女
係另一種平衡時空

當然如果係出生正常家庭嘅話
尊重父母係應該
不過唔識得尊重父母嘅人通常個家庭都唔正常得去邊

窮人生仔呢

佢地會幫自己搵藉口話
你第時出去都要受氣架啦
我出去要受氣唔代表你就可以將情緒發洩喺我身上

唔識做父母就唔好生
生完又比唔到正常嘅成長環境
真係寧願冇出世

咁似我

咁我識答你呀
你老豆老母藍絲賤過狗呀

一刀斬落去啦
社會搞成咁
你替天行道呀
斬啦痲，仲唔撚斬？
屌你老母

我而家幫你屌埋你個藍絲老母個閪呀
夠唔夠爽呀

咁點解父母係社會受到嘅氣 要發洩落我到先 公平咩

因為上一代係無"唔生仔"呢個觀念
結左婚就一定要生
有啲人仲有種好膠既諗法
兒女會帶來錢財，生左出黎就有錢養

咁如果屋企以前唔係搵得少，係爛賭賭到咩都冇
連基本support都做唔到呢？就算屌7佢都應該啦

呢個真

我老豆又係爛賭果咋
不過大咗會分得清我媽咪都係受害者

所以我淨係屌7我老豆多
廢男人一個

希望唔好將樓主嘅說話上綱成愚孝，謝謝

幾時無知可以成為藉口

唔會鬧兩老，但會好感嘆咁同佢講，最錯就係生左我

最衰咪呢啲
個細路又咪必明咩事
成日睇住啲大人嘈交
分分鐘童年陰影

點都好 大個咗要對自己好

我嗲媽咪把聲比啲friend知成日攞嚟笑我

黑警打仔咪例子

咁總會有人覺得咩情況都應該要孝嘅
爭在會唔會咁啱見到我段嘢 而又同我爭論下咁
我句「預咗比人鬧」可以當係戴定頭盔或者自我安慰

華人係焗你做，但外國好多都係用真心
因為冇心個啲政府唔會逼你

剩係屌柒咪比足臉囉

咩叫無知比人帶風向正常有少少良知既人都會心痛班細路比人打啦 會做藍絲既根本係連最基本既同理心都冇

父母係世上永遠最想你好嘅人
但亦係我地最易忽略嘅人
多謝樓主開依個post

林鄭媽媽

父母對我把尺又可唔可以寬鬆啲呢？

愚孝撚真係自殺死撚左佢算啦

唔係返工受氣 係同屋企人因為新屋裝修有意見分歧嘈完
過左陣最後都係跟返佢地意見行

我愛老豆老母，記得之前讀書大壓力，我老母咁岩又買錯野畀我食，我之後仆街到發佢脾氣，雖然已經相隔四年，但其實而家仲好內疚 自此之後對呀媽好左，媽媽我愛你 仲有你呀老豆，我都好愛你

如果老豆老母真係對你好既話，孝順敬老唔係問題

on9

唔。。。真嘢不嬲唔應該攞出嚟講
例如窮人生仔正仆街

樓主篇野其實個前提係父母係有心對仔女好
但用錯方法溝通咁解
嗰啲藍/紅底 奉旨咬老綜 養兒防老個啲case就唔好拉埋嚟講啦

成日話「家人」要互相忍讓
成日要「家人」和平共處
成人要「家人」乜乜乜

一句「家人」勒索咗幾多人嘅情緒

屌 唔好咁撚老套啦
上一代依啲思想我真係頂唔順

「家人」唔係「人」？
「家人」無感受嘅？
點解因為一句「家和萬事興」要抑壓自己感受
有咩咪講囉 每一段長久關係都係咁咖啦
起碼我知你諗乜先呀

大家忍嚟忍去就叫和平共融？華人思想真係好鐘意自欺欺人

讓讓讓 我讓你老母咩
我自己教小朋友嘅
我從來唔會強逼小朋友讓嘢 用其他方法令佢明白人哋/自己都有權唔讓 要尊重對方感受
畀人讓個個就開心呀 讓人個個呢？邊個理佢感受

有時見啲家長逼個大讓細真係想一把車死佢
你自己先係分化嗰個人 好意思話對仔女唔融洽

簡單咁講 依啲思想好似仲停喺幾百年前 汙腐到

Sorry
父母唔係個個都愛仔女
佢地發洩落仔女咁多年
有無人幫仔女諗

早死早着 唔該

出面打完返到屋企仲要聽到佢話你冇腦、唔識思考喎
連最基本想屋企人支持都唔得，仲講乜鳩我要考順返佢地呀

紅字嗰句 由細到大父母都咁對我
有因為咁而唔開心咗好耐
但依家揾到自己嘅幸福
又諗到其實父母係為咗責任先生仔
所以都睇開咗啲

但日日見面而家人之間冇互相遷就
口出惡言真係好難避免

同埋父母對於子女嘅態度個個都唔一樣
你所感受到嘅未必同細佬妹感受到嘅一樣
其實為人父母嘅本身就係普通人
好多父母都並唔係真心愛錫自己嘅下一代
大把差嘅父母會鬧自己仔女係垃圾 廢物
如果係咁嘅父母 點可以要求自己嘅子女孝順啊

老豆係藍絲 已經斷絕咗關係
理得你講乜柒 手足比藍絲父母恰
你就考順藍絲父母 垃圾

如果唔洗坐監
點解唔斬？

紅字係因為呢啲嘢不嬲係雙向冇無緣無故嘅恨
又要去翻啲大愛撚講以和為貴、以孝為先，
不如諗下點解啲人咁憎老飯民，
個原理都差唔多
以為自己本意係好>焗你接受佢自己個套，
最後如果變成長遠係害左你就多舊魚

少數真心會從仔女角度諗嘢先適合套用樓主嘅理論

真
盲點